**楊清順**（1978年4月3日－），[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[花式撞球運動選手](../Page/花式撞球.md "wikilink")，出生於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")。他於1990年代至2000年代間多次獲得國際性重要花式撞球比賽的冠軍。他也與[趙豐邦等同時期的花式撞球選手](../Page/趙豐邦.md "wikilink")，不但創建台灣的職業撞球，也讓本來在台灣社會視為非法賭博的撞球運動演變成台灣最受歡迎的運動之一。

## 青少年階段

一般來說，楊清順被視作天才型的花式撞球選手。1993年的一項全台灣的地區性撞球比賽中，未滿16歲從未參加過任何公開撞球賽的他，同時參加該比賽業餘與半職業的三組競賽（丙組、乙組、甲組），並意外的同時獲得這三組的冠軍。隔年，他亦稱冠於全台灣最重要的[半職業賽](../Page/半職業.md "wikilink")「中正杯花式撞球比賽」。

## 撞球之子

1996年，正式投入職業撞球的楊清順，以全勝姿態贏得全[日本花式撞球錦標賽的冠軍](../Page/日本.md "wikilink")，他也是該賽事史上最年輕冠軍。之後，受到知名台灣花式撞球選手趙豐邦栽培，楊清順多次獲得職業性比賽的冠軍。也因為年紀很輕，部分[媒體與花式撞球球迷稱他為](../Page/媒體.md "wikilink")「撞球神童」。

1997年，他連同[趙豐邦](../Page/趙豐邦.md "wikilink")、[李昆芳](../Page/李昆芳.md "wikilink")、[張皓評等花式撞球選手共同開辦台灣職業撞球運動](../Page/張皓評.md "wikilink")。這項運動不但繼[棒球後成為台灣少數的職業球類運動之一](../Page/棒球.md "wikilink")，也獲得有線電視的轉播。而楊清順邦亦在當年獲得台灣職業排名的第一。這項榮譽，他亦在爾後的2000年相同的獲得。

## 亞運金牌

除了職業比賽獲得多次冠軍之外，他也曾於[亞運中](../Page/亞運.md "wikilink")，獲得花式撞球的[九號球組的單打金牌以及](../Page/九號球.md "wikilink")[八號球組的雙打銀牌](../Page/八號球.md "wikilink")。

1999年－2000年，楊清順入伍服役並停止參與職業比賽與訓練。不過，一年多役期過後，楊清順仍活躍於國際花式撞球球壇。他於2002年的[世界花式撞球錦標賽](../Page/世界花式撞球錦標賽.md "wikilink")，就順利摘下[銅牌](../Page/銅牌.md "wikilink")。

## 戰績

  - 1993年[全國光復盃公開賽冠軍](../Page/全國光復盃公開賽.md "wikilink")
  - 1994年[全國中正盃撞球錦標賽冠軍](../Page/全國中正盃撞球錦標賽.md "wikilink")
  - 1994年[PEACE盃世界職業撞球明星排名賽第](../Page/PEACE盃世界職業撞球明星排名賽.md "wikilink")5名
  - 1994年全國男子年度排名第三
  - 1995年全國男子年度排名第二
  - 1996年[亞洲盃花式撞球錦標賽第](../Page/亞洲盃花式撞球錦標賽.md "wikilink")5名
  - 1996年[第29屆大阪全日本錦標賽冠軍](../Page/第29屆大阪全日本錦標賽.md "wikilink")（該賽事史上最年輕冠軍，18歲）
  - 1996年全國男子年度排名第一
  - 1997年[Peace盃世界職業撞球明星排名賽冠軍](../Page/Peace盃世界職業撞球明星排名賽.md "wikilink")
  - 1997年全國男子年度排名第一
  - 1998年[曼谷亞運](../Page/曼谷亞運.md "wikilink")[九號球單打金牌](../Page/九號球.md "wikilink")、[八號球雙打銀牌](../Page/八號球.md "wikilink")
  - 1998年[WPA全球世界盃9號球錦標賽台北站冠軍](../Page/WPA全球世界盃9號球錦標賽.md "wikilink")
  - 1998年全國男子年度排名第二
  - 2000年[統一純喫茶盃世界職業撞球明星排名賽冠軍](../Page/統一純喫茶盃世界職業撞球明星排名賽.md "wikilink")
  - 2000年全國男子年度排名第一
  - 2001年[秋田世界運動會9號球個人賽金牌](../Page/秋田世界運動會9號球個人賽.md "wikilink")
  - 2001年全國男子年度排名第一
  - 2002年[英國世界男子花式撞球錦標賽季軍](../Page/英國世界男子花式撞球錦標賽.md "wikilink")
  - 2002年[釜山亞運會花式9號球個人賽金牌](../Page/釜山亞運會花式9號球個人賽.md "wikilink")\[1\]
  - 2002年[波蘭世界花式大聯盟季軍](../Page/波蘭世界花式大聯盟.md "wikilink")
  - 2003年[世界撞球明星團對抗賽冠軍隊](../Page/世界撞球明星團對抗賽.md "wikilink")
  - 2003年[第11屆亞洲花式撞球錦標賽銀牌](../Page/第11屆亞洲花式撞球錦標賽.md "wikilink")
  - 2003年[生力盃亞洲9號球巡迴賽新加坡站冠軍](../Page/生力盃亞洲9號球巡迴賽新加坡站.md "wikilink")
  - 2003年全國男子年度排名第一
  - 2003年全國男子年度排名第一
  - 2004年[生力盃亞洲9號球巡迴賽香港坡站冠軍](../Page/生力盃亞洲9號球巡迴賽香港坡站.md "wikilink")
  - 2005年[生力盃亞洲9號球巡迴賽高雄站冠軍](../Page/生力盃亞洲9號球巡迴賽高雄站.md "wikilink")
  - 2005年[全國運動會男子9號球個人賽季軍](../Page/全國運動會男子9號球個人賽.md "wikilink")
  - 2005年[波爾超級盃世界男子花式撞球邀請賽冠軍](../Page/波爾超級盃世界男子花式撞球邀請賽.md "wikilink")
  - 2006年[杜哈亞州運動會花式撞球男子9號球個人賽銅牌](../Page/杜哈亞州運動會花式撞球男子9號球個人賽.md "wikilink")\[2\]
  - 2006年[Mezz 9號球盃大賽冠軍](../Page/Mezz_9號球盃大賽.md "wikilink")
  - 2006年[生力盃亞洲9號球巡迴賽曼谷站第](../Page/生力盃亞洲9號球巡迴賽曼谷站.md "wikilink")5名
  - 2006年[威豹超級盃世界男子花式撞球邀請賽冠軍](../Page/威豹超級盃世界男子花式撞球邀請賽.md "wikilink")
  - 2006年全國男子年度排名第二
  - 2007年[Guinness亞洲9號球巡迴賽高雄站冠軍](../Page/Guinness亞洲9號球巡迴賽高雄站.md "wikilink")
  - 2007年[Guinness亞洲9號球巡迴賽新加坡站冠軍](../Page/Guinness亞洲9號球巡迴賽新加坡站.md "wikilink")
  - 2007年[Guinness亞洲9號球巡迴賽上海站冠軍](../Page/Guinness亞洲9號球巡迴賽上海站.md "wikilink")
  - 2007年[超級盃世界男子花式撞球邀請賽亞軍](../Page/超級盃世界男子花式撞球邀請賽.md "wikilink")
  - 2008年[Guinness亞洲9號球巡迴賽台北站季軍](../Page/Guinness亞洲9號球巡迴賽台北站.md "wikilink")
  - 2008年[Guinness亞洲9號球巡迴賽馬來西亞檳城站季軍](../Page/Guinness亞洲9號球巡迴賽馬來西亞檳城站.md "wikilink")
  - 2008年[Guinness亞洲9號球巡迴賽馬來西亞吉隆坡站第](../Page/Guinness亞洲9號球巡迴賽馬來西亞吉隆坡站.md "wikilink")5名
  - 2008年[全國男子年度排名第一](../Page/全國男子年度排名第一.md "wikilink")
  - 2009年[高雄世運男子花式](../Page/2009年世界運動會.md "wikilink")9球銀牌
  - 2009年[香港東亞運動會男子花式](../Page/香港東亞運動會.md "wikilink")9球銀牌
  - 2016年國手選拔

## 參考

<references/>

[Y](../Category/台灣花式撞球運動員.md "wikilink")
[Y](../Category/2002年亞洲運動會金牌得主.md "wikilink")
[Y](../Category/2006年亚洲运动会铜牌得主.md "wikilink")
[Y](../Category/世界運動會獎牌得主.md "wikilink")
[C](../Category/楊姓.md "wikilink") [Y](../Category/1978年出生.md "wikilink")

1.
2.